Title: Holacantha A. Gray
Description: In sagittis dui vel nisl. Duis ac nibh. Fusce lacus purus, aliquet at, feugiat non, pretium quis, lectus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?css
Date: 7/7/2021
Keywords: portfolio
Category: Bytecard
Author: Kaymbo
Tags: design
Published: true
Background: #a90687
Color: #a00545
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ratio quidem vestra sic cogit. An ea, quae per vinitorem antea consequebatur, per se ipsa curabit? Hoc sic expositum dissimile est superiori. Sed quid minus probandum quam esse aliquem beatum nec satis beatum? Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint. Quamquam non negatis nos intellegere quid sit voluptas, sed quid ille dicat. Duo Reges: constructio interrete. Polemoni et iam ante Aristoteli ea prima visa sunt, quae paulo ante dixi. Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate. 


	Quid tibi, Torquate, quid huic Triario litterae, quid historiae cognitioque rerum, quid poetarum evolutio, quid tanta tot versuum memoria voluptatis affert?




	In schola desinis.
	Sed ad illum redeo.
	Poterat autem inpune;
	Ita similis erit ei finis boni, atque antea fuerat, neque idem tamen;
	Haec dicuntur inconstantissime.
	Videmusne ut pueri ne verberibus quidem a contemplandis rebus perquirendisque deterreantur?
	Praeclare hoc quidem.
	Haec dicuntur inconstantissime.
	Quonam, inquit, modo?
	Ita multo sanguine profuso in laetitia et in victoria est mortuus.
	Qui convenit?
	Nam adhuc, meo fortasse vitio, quid ego quaeram non perspicis.




Et tamen tantis vectigalibus ad liberalitatem utens etiam
sine hac Pyladea amicitia multorum te benivolentia praeclare
tuebere et munies.

Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda.



Sin aliud quid voles, postea. Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius. Venit enim mihi Platonis in mentem, quem accepimus primum hic disputare solitum; Id enim volumus, id contendimus, ut officii fructus sit ipsum officium. Verum tamen cum de rebus grandioribus dicas, ipsae res verba rapiunt; Quod cum dixissent, ille contra. Cur ipse Pythagoras et Aegyptum lustravit et Persarum magos adiit? Hoc est non dividere, sed frangere. 


Scis enim me quodam tempore Metapontum venisse tecum neque
ad hospitem ante devertisse, quam Pythagorae ipsum illum
locum, ubi vitam ediderat, sedemque viderim.

Quae cum ita sint, effectum est nihil esse malum, quod turpe
non sit.



Iam contemni non poteris. Inde igitur, inquit, ordiendum est. Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat; Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? Memini vero, inquam; Num quid tale Democritus? 


	Quid enim est a Chrysippo praetermissum in Stoicis?
	Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata.
	Non enim ipsa genuit hominem, sed accepit a natura inchoatum.



Si id dicis, vicimus. Nam et complectitur verbis, quod vult, et dicit plane, quod intellegam; Scio enim esse quosdam, qui quavis lingua philosophari possint; Quid Zeno? Ergo instituto veterum, quo etiam Stoici utuntur, hinc capiamus exordium. Atque etiam valítudinem, vires, vacuitatem doloris non propter utilitatem solum, sed etiam ipsas propter se expetemus. Sit hoc ultimum bonorum, quod nunc a me defenditur; 

Sed emolumenta communia esse dicuntur, recte autem facta et peccata non habentur communia. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Haec et tu ita posuisti, et verba vestra sunt. 

Si qua in iis corrigere voluit, deteriora fecit. An vero, inquit, quisquam potest probare, quod perceptfum, quod. Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas? At ille pellit, qui permulcet sensum voluptate. At cum de plurimis eadem dicit, tum certe de maximis. Frater et T. Quare attende, quaeso. 

Commentarios quosdam, inquam, Aristotelios, quos hic sciebam esse, veni ut auferrem, quos legerem, dum essem otiosus; Deinde qui fit, ut ego nesciam, sciant omnes, quicumque Epicurei esse voluerunt? Non potes, nisi retexueris illa. Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius. Hoc non est positum in nostra actione. Si longus, levis dictata sunt. 


	Si autem id non concedatur, non continuo vita beata tollitur.
	Cum id quoque, ut cupiebat, audivisset, evelli iussit eam, qua erat transfixus, hastam.
	Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt.
	Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus.
	At quicum ioca seria, ut dicitur, quicum arcana, quicum occulta omnia?
	Homines optimi non intellegunt totam rationem everti, si ita res se habeat.




	Namque ii horum posteri meliores illi quidem mea sententia quam reliquarum philosophi disciplinarum, sed ita degenerant, ut ipsi ex se nati esse videantur.



Cetera illa adhibebat, quibus demptis negat se Epicurus intellegere quid sit bonum. Ita multo sanguine profuso in laetitia et in victoria est mortuus. Fortemne possumus dicere eundem illum Torquatum? Non igitur bene. Proclivi currit oratio. Ergo id est convenienter naturae vivere, a natura discedere. Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Sit ista in Graecorum levitate perversitas, qui maledictis insectantur eos, a quibus de veritate dissentiunt. Scisse enim te quis coarguere possit? At, si voluptas esset bonum, desideraret. 


	Non igitur bene.
	Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur.
	Explanetur igitur.
	Prioris generis est docilitas, memoria;
	Sed ad illum redeo.
	Ampulla enim sit necne sit, quis non iure optimo irrideatur, si laboret?
	Sint ista Graecorum;
	Itaque haec cum illis est dissensio, cum Peripateticis nulla sane.



Callipho ad virtutem nihil adiunxit nisi voluptatem, Diodorus vacuitatem doloris. Sed haec nihil sane ad rem; Atqui haec patefactio quasi rerum opertarum, cum quid quidque sit aperitur, definitio est. Qui bonum omne in virtute ponit, is potest dicere perfici beatam vitam perfectione virtutis; Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate. Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. Nam quid possumus facere melius? 

Inquit, dasne adolescenti veniam? Utilitatis causa amicitia est quaesita. Atque ab isto capite fluere necesse est omnem rationem bonorum et malorum. Magni enim aestimabat pecuniam non modo non contra leges, sed etiam legibus partam. Unum est sine dolore esse, alterum cum voluptate. Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. Quo modo autem philosophus loquitur? Sed quot homines, tot sententiae; 


	Nam neque virtute retinetur ille in vita, nec iis, qui sine virtute sunt, mors est oppetenda.
	Sed est forma eius disciplinae, sicut fere ceterarum, triplex: una pars est naturae, disserendi altera, vivendi tertia.
	Si quae forte-possumus.
	Cur igitur, cum de re conveniat, non malumus usitate loqui?




	Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam.
	Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur.
	Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit?




